月入3萬的你人工點分配？👑

我先

其實扣埋mpf 得28500

7300 供樓
10000 老婆/老豆家用
500 車錢
4000 lunch /自己用
剩返$6700 就save 起佢

一個月約fd 出街食飯只有1~2次

唔比家用，行路返工，日日帶飯
咁你就多14.5K洗，$2000一個ptbf可以一個月玩7次，仲有$500用嚟買套

how old?

有冇拍拖?

樓主400lunch/自己用包唔包保險或買股票

扣除mpf 30k, 17.5k 家用+父母，1k 交通，4k 經常性咭數，淨低既自己用，月月清

All in 700 之後問fd借錢食飯

5K 家用
1K 車錢
2K 食飯
22K投資

30k月入
7k家用
4k養車
14k股票
5k雜費

原來都無咩錢剩

無 仲漏左700蚊保險

lunch 4000/month?乜咁豪。。
不如自己帶飯算。。慳返4000啦！
不如對

點解要比咁多家用？

35k 28

自用6k
家用3k
其他 儲錢+股票
加埋有1.5M

就34 了

無保無股

$7300 供樓已win

扣左mpf 40
25k 首期基金
7k 屋企
剩自用
月月清

10000供樓
3000家用
2000保險
1000上網，電話等什費

月入$0（失業中）

5500 家用
2000 拍拖
1200 lunch
1500 mpf
600 搭車
2000 其他洗費

淨低個啲冇乜點計
亦冇計住每個月要儲幾多
做左一年野 有150k 股票 少量cash 冇買保險

點計到1.5M出嚟？投資搵好多？

草根未諗過月入3萬

4000 家用
2500 拍拖
2000 午餐
800 咖啡
800 Gym
1250 Gym教練（12月分期）
5300 泊車
1200 入油
12000 入銀行

5k洗費，其他全儲/投資

26歲絲 38k -mpf --> 36.5k
象徵式家用3600
Gym 1088
投資 15000
其他儲蓄for未來使費 (旅行交稅等等)6400
現金儲蓄 4500
日常使費 3600
週末使費 1600

每個月供28000 騰訊至2046

ptgf可以做到幾歲

一陣大把巴打 pm 你

我

月入9k

活在當下 死前用清佢／重債

家用5000
平時食飯搭車電話費3000
22000用黎叫雞

我係專業人士
喺我嗰行算最低薪嗰堆

你可唔可以尊重下人，連登仔個個月入100K 好地地，絲打人地打份工38k你就咁樣侮辱人

我有個對我好好既男朋友喇

73k

供樓25k
車9k
家用10k
保險 電話 管理費 4k
飲飲食食 around 8k

剩低投資

人工大約 25k
老母家用 5500
水電煤管理費上網電話差餉地租保險大約3000
自己食飯搭車買野約4000
其他儲起佢

一年大約一長一短二次旅行
冇車
已婚
有層約600尺市區樓 (父幹)

月入3萬應該係投資收入

睇人工似做阿化

28500減4000家用減4500所有洗費 = $20000

毎月供哂QQ供左2年 , 年利率34-36%

53k收入

20k租/家用
4k食/交通
3k旅行(月平均)

25歲
11k收入 扣埋mpf 10.5k
股票投資有3.5m
無比家用
食平均3K
交通2k
旅行一年未必有一次
自用不定，一定洗突
月月清

咁得閒上網9 既全港高薪人仕全面進場!!!!!

60k
20k供樓連雜費
15k家用比老婆
5k玩車
15k儲錢或投資
5k自己洗

今年執左四十萬

Same!

巴打 買開咩多
留名學嘢

連登吹水大會正式開始

lm

比你講左

中六合彩，8m輸淨3.5m
仲學唔學？

em... 我唔買六合彩
所以都係無野la
以為 炒期指

講笑，邊有咁好彩中

37歲

搵緊18k

14k家用

4k自用，無投資，月月清

1k 車費
1k 伙食
28k 叫雞

叫鴨

呢個市道搵30-40k真係唔出奇嫁
唔好咁大驚小怪啦

上面位絲打假設係做醫院/工程/sales
26歲搵38k 其實好正常

係唔出奇
但唔係話好正常

月入 12K

租13K
食 5K
交通1K
水電煤上網電話 1K
拍拖 5K
叫雞 5K
旅行 10K (平均每月)
父母 -50K

RN都有啦

工程撚有咁多咩 咪玩啦

發覺自己好低

23k 扣埋老強22k...

每年多2.5個月糧叫做拉上補下

無比家用

儲15000

5k 日常駛費

2k 比雜費

一畢業都30k

咁工程 26 有38K既人 真係唔多LA 掛

工程唔係top 果班又唔係藍領果班，慘過地底泥

成日都覺呢類POST係度爭論人地是咪吹水既人好on9

哩啲post唔好咁認真

好簡單，因為井底

屌，係要講工程托柒
護士醫生牙醫律師會計機師 大撚把啦

30k一個月
7k養車
10k 同女朋友出街消費用
3k雜費

住同家用都唔洗比 其啲錢儲埋佢個半月去一次旅行

今時今日月入3 萬 都係草根而已

4000 lunch

或自用喎

佢講緊 做醫院/工程/sales
26歲搵38k 其實好正常

我回應番姐
算9數
認真便輸了
本來想正經討論下 點儲錢 投資
晒9氣

3千家用。
8000洗費(包車錢電話費，貓糧)
其他儲起

18000家用/儲蓄
其餘吃喝玩樂

咪係 大把U GRAD工程人26歲20K都未必有

供車

搵14K果D點算

32000
交稅～2000
家用0
拍拖食飯買野8000-10000
儲18000-20000

供樓放租差餉管理費 3k
租樓 5.5k
家用 3k
衣食行雜費 飲酒再多啲 4k
保證儲錢 5k
還首期錢 5k
投資 20k
非恆常開支另計

22歲 34k

1500 mpf (差額公司包)
2000 車錢 + 電話 (預多左因為放工未必仲有地鐵)
8000 家用
8500 自用+拍拖
14000 儲蓄 + 投資

咩工

召喚劉德華

10000 供樓
6000 日常駛費
2000 保險
8500 股票
1500 MPF
2000 Saving

ibd boutique

10000供到咩樓呀？

人地首期50%又洗唔洗同你交代?

金融？

28歲, A0, 58k

家用 11000
稅 4000-5000 (一年50-60k左右)
MPF 1500
電話/雜費 1000
食飯搭車 7500
儲 32000

巴打hehe啱唔啱

唔岩
我唔是gay

0儲錢？

屌。。。。。

月入同租 巳經紅左，巴打平時生活點過

講真吹水的，side 緊自己時間

早幾年買落

月入10萬
扣埋税得5萬

交稅交50%? 你個d咩稅黎?
我月入30萬都係交17%咋啵

食飯搭車7500咁多

車費 $100 一日
食飯 $150 一日
一個月 $7500

咪係
睇完第一頁覺得好好笑
有400k cash個位巴打既回覆竟然有咁多負皮
連樓主都有咁多
係咪班月光族特登click入黎俾負評?

巴打我啱唔啱，同齡

30歲
月入55K

食飯8K
搭車2K
家用6K
供樓20K
雜項4K
儲15K

我個fd 23歲 ive grad左兩年都23k
不過好難過30k係事實 (for ive grad)

42K

1500 Mpf
1萬定期
1萬6投資
1萬家用
得番5千用

20k入馬會(儲蓄）
3k家用
7k自己fing

家用200
叫雞20000

唔岩，因為我鍾意女仔的

我是絲

sor 絲 ，但我已經有鐘意既女仔

扣除mpf後月入30k

老豆老母家用 3k
還loan 800
電話費保險費 1k

其餘拎晒去fing
冇打算結婚生仔買樓

兩老唔駛比家用
駛一萬食飯搭車課金
兩萬供樓

唔係香港

4千家用(兩家)
未供樓
洗剩就用黎儲

發現好多人儲錢擺銀行 坦白講係好白癡

扣埋mpf 31k

供樓11.5k
家用5k
保險2k
Gym 2k
屋企雜費ard 2k
月供盈富2k

淨返就食飯搭車出街etc

8k 家用
2k 自用

毒撚食屋企住屋企

11k 租
0.5k 水電
2k. 家用
0.5k 交通
三餐 4k
玩 2k

其他投資

30k供完老強得番28.5
當無稅務減免我又無野扣
每年大概交0.75個月人工
當拉均一個月千八
仲要還學費
得番兩萬五
六千家用
四千食飯
一年去下旅行
屋企有咩壞呀/需要又買下
其實無咩剩
岩岩畢業又無諗咩投資儲錢買樓
反正覺得無咩希望就不如算數

咪係，把口咁撚賤

利申非口德村

基金供咁多係俾人水？
定計埋所有保險

養全家? 又要幫老婆, 仔女買埋保險?

7300 供樓
人生贏家

兩份黎 一份35歲拎得錢（十幾萬）一份55歲拎得錢（百幾萬）大約係咁上下 我估大約係自己可能要洗錢既時間去搞
唔算比人水 自己make 既個decision 保險剩係買左危疾月供730

俾哂老婆

有乜高招

好有決心
我寧願洗多d 供緊好似30k左右一年

依幾個月少左朋友聚會 有時4000蚊都用剩成千銀 可以買下ps4 game 玩
同埋都叫有預自己人工加幅大用黎cover 番洗費 本身都無慾無求咁 又無咩生活態度
我決定基金果時先13k 一個月
依家都27k 啦 (計埋bouns 有30)
當然話買樓的話就仆得街啦
幾年內都好難儲到百幾萬 唯有睇下搏唔搏得中居屋
利申 14年出黎做it 狗

30k 扣左mpf , 25
家用10k
車費食飯3k
保險2k
淨低鐘意就儲下 洗下 去旅行

講閪
冇樓供
投資又唔識
4k家用
1k交通
1.2k食飯
4k娛樂(大約)

老婆，仔囡，工人姐姐同埋老豆老母

唔好諗到搵3 萬好多，有返咁上下工作經驗加係某一行有返咁上下年資，搵3 萬唔算多架喇

其實搵三四萬真係唔上唔落

月供 3500/一隻 兩隻藍籌
4000/一隻 兩隻零售基金
夾埋15000

40k

10k 家用
3k 早午餐交通
2k 雜費
3k 娛樂

咁少唔好拎出黎講

24歲
30000 已減MPF

3500家用
平時帶飯
行路番工
1年去4 5次旅行
每次~12000
3000-6000/月,閒日洗費
儲起剩底既錢(應該~16000)
無買保險
但交稅都交5萬.......

父母 -50K

唔係交租/供樓?

揀得月供 供一兩隻咁少 ?

我32歲 拎27k人工 因為創緊業所以低人工
我出去搵工 一般都叫40k以上 外加外快10k

所以我唔覺得樓上巴打吹水
反而晌呢個市度好正常

其實而家搵到3萬都唔覺得興香

我

$13855 供樓
$12000 比老婆（老婆大咗肚無嘢做，比佢比晒屋企開支）
淨返$2645 自己洗

大你十年先有咁的人工
但4~5次都唔難，明天去東京

40K-45K
每月強迫至少儲30K
車費500左右
500-600左右食
其他包括交際 屋企添置 雜項事
除左必須 真正用係自己身上既都唔知有冇3000
慣左唔洗就唔會洗錢
有時下期糧又出果陣都仲有錢淨 又儲埋落去
試過一個月儲多過35K
儲錢會儲上癮架

35k
7000屋企
5000老婆
8000月洗費
理應剩底15k可以儲
但睇返銀行紀錄儲錢進度根本跟唔上
可能三個月左右去下旅行又洗一筆，架舊車壞一壞又洗一筆

45k

7k 家用(老豆搵90k一個月，叫我唔使俾太多兩老 留返黎買樓 )
10k 食飯搭車買野
月儲28-30k
視乎嗰個月多唔多去玩
份工幾乎日日OT到十點十一點
有時星期六日都要返去
所以真係冇乜機會洗錢
生活質素仲差過搵15k既朋友

我老豆搵3萬
佢除咗租之外好慳但係月月清
我諗咗好多年都唔明點解佢冇儲蓄

真心求教

28 67k 唔計bonus
8k比老母
1.5k mpf
10k 交通食飯娛樂

吹水大會

5k洗費
25k call g

28歲搵43k
家用 一時時比幾k
(老豆仲做緊正苦工，好彩有長糧）
供樓10k (首期屋企出d）
生活 早午餐雜費10k
儲2x k
無乜點計

月入6M
+5m 父母
＋2m 契媽
-3M call g

月入得3萬吹到咩出黎？

月入 11K

供樓 16k
供車 7k
車雜費 6k
雜費 5k
工人 $5k
家用 10k

月入三萬上下期稅都交過萬 有冇人係有留錢交稅

講真月入十幾萬內唔係咩新鮮屎
三十出頭ibanker/醫生/director grade專業人士
都可以有

年年減75%, 又有供養父母

中三畢業 ，17 歲已經 2 萬啦

唔洗供樓?

冇既 只不過統計處話比我地知 搵14k以上既人只係得50%

搵30k以上既 只係得50萬人左右

50萬人即係7%人口
連登10萬人口
當比例得1%都有1000連登仔有>30k

呢樣我想知
做邊行?

好多假膠，正常搵得三皮唔會開post咁唔知醜

唔知各位巴絲有冇呢個諗法：儲錢會儲上癮
每個月望住個硬性儲錢戶口 就好似睇住仔女健康成長/以前打機keep住升lv咁

同時呢個post都見到好多井底撚
一個月用1萬/7千幾左右供樓好出奇咩？大把人同父母/另一半一齊供，各比一半，咁樣夾埋每月供萬5至2萬有咩問題？
話呢度吹水大會仲戇鳩 話就話香港入息中位數係15000
但我身邊啲朋友真係好少見到搵18000以下既人（計晒雙糧嗰啲）
利申26歲

發現好多巴絲都有良好投資習慣 月供股票/基金呢啲 果然我地呢代同上一輩啲廢老真係進步好多 唔會戇鳩鳩擺銀行

我自己有個習慣係分開幾個戶口放錢 每知戶口作用唔搞同 否則放埋一齊真係好易洗突 相信越來越多人咁做

見到比較少有提及買保險 可能當經常性開支combine埋一齊？
老老豆豆 老閪都買份term危疾/醫療呢啲旁身 3萬入息 齋強姦金都扣左$1500
拎1500每月去買保障真係幾充裕啦

睇見有位巴打供兩年700 年回報30幾% 扯扯地睇到

2016年統計

30k以上 22.1%
700萬人口計算都佔154萬
當中有1,2萬人有上連登都多過呢個post嘅人數

下下話吹水大會，搵3萬有咩好吹
講慘又講唔出口，因為大把人搵仲少
講好又絕對唔撚係

$30000 馬會

75% 上限一萬好多咩 供養父母如果獨子又有雙親就話姐 有兄弟姊妹已經麻煩
唔過60 冇double wavie
最後又係要踩落grade 3

父母未夠資格填duduction
不過有都係減好少咋

下下講搵3萬交稅交好多果d
有咩好扮啫

30k收入
比家用50k

借錢比家用

24歲
25k
mpf 1262
停車場 2450
保險3000
月供股票6000
儲6000
有淨果d 就係可以用黎洗
呢筆儲埋用做整車 旅行 買野 交稅